# Translations template for PROJECT.
# Copyright (C) 2025 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-02 09:24+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../source/unofficial_basic.rst:2
msgid "(Legacy) Basic API Reference"
msgstr ""

#: ../../source/unofficial_basic.rst:5
msgid "Client"
msgstr "클라이언트 (Client)"

#: chzzkpy.unofficial.client.Client:1 of
msgid "Represents a client to connect Chzzk (Naver Live Streaming)."
msgstr "치지직(네이버 스트리밍 서비스) 기능을 제공하기 위한 객체를 제공합니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.autocomplete:1 of
msgid "Get a auto-completed keyword."
msgstr "자동 완성된 단어입니다."

#: ../../source/unofficial_basic.rst
msgid "Parameters"
msgstr "Parameters"

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.autocomplete:3 of
msgid "Incomplete keywords"
msgstr "검색할 단어입니다."

#: ../../source/unofficial_basic.rst
msgid "Returns"
msgstr "Returns"

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.autocomplete:6 of
msgid "Autocompleted keywords"
msgstr "자동 완성된 단어입니다."

#: ../../source/unofficial_basic.rst
msgid "Return type"
msgstr "Return type"

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.close:1 of
msgid "Closes the connection to chzzk."
msgstr "치지직과 연결을 종료합니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.live_detail:1 of
msgid "Get a live detail info of broadcaster."
msgstr "채널의 실시간 방송 정보(live detail)를 불러오는 함수입니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.live_detail:3
#: chzzkpy.unofficial.client.Client.live_status:3 of
msgid "The channel ID of broadcaster"
msgstr "채널의 ID 값입니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.live_detail:6 of
msgid ""
"Return LiveDetail info. Sometimes the broadcaster is not broadcasting, "
"returns None."
msgstr ""
"자세한 정보가 담긴 실시간 방송(LiveDetail)를 불러옵니다.스트리머가 오랫동안 방송하지 않으면 `None`을 응답받을 수 "
"있습니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.live_status:1 of
msgid "Get a live status info of broadcaster."
msgstr "채널의 실시간 방송 상태(live status)를 불러옵니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.live_status:6 of
msgid ""
"Return LiveStatus info. Sometimes the broadcaster is not broadcasting, "
"returns None."
msgstr "실시간 방송 상태(LiveStatus)를 불러옵니다.스트리머가 오랫동안 방송하지 않으면 `None`을 응답받을 수 있습니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.login:1 of
msgid "Login at Chzzk. Used for features that require a login. (ex. user method)"
msgstr "네이버 로그인을 합니다. 일부 기능을 이용하려면 로그인이 필요합니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.login:4 of
msgid "A `NID_AUT` value in the cookie."
msgstr "HTTP 전송되는 쿠키 중의 `NID_AUT` 값을 의미합니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.login:6 of
msgid "A `NID_SES` value in the cookie."
msgstr "HTTP 전송되는 쿠키 중의 `NID_SES` 값을 의미합니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.manage:1 of
msgid "Get a client provided broadcast management functionality."
msgstr "방송 관리 기능을 제공하는 클라이언트를 불러옵니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.manage:3 of
msgid ""
"A channel id to manage broadcasts. The default value is the last channel "
"id used. If initally use the manage method and don't have a channel_id "
"argument, it will raise a :exc:`TypeError` exception."
msgstr ""
"방송 관리 기능을 사용할 채널의 ID 입니다. 기본 값은 마지막으로 사용한 채널의 ID입니다.만약에 마지막으로 사용한 채널이 "
"없다면, :exc:`TypeError` 예외를 발생시킵니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.manage:9 of
msgid "Return a client provided broadcast management functionality."
msgstr "방송 관리 기능을 제공하는 클라이언트를 반환받습니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.search_channel:1 of
msgid "Search the channel with keyword."
msgstr "키워드를 이용하여 채널을 검색합니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.search_channel:3 of
msgid "A keyword to search channel"
msgstr "검색할 채널 입니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.search_channel:6 of
msgid "Returns channels with searching."
msgstr "검색된 채널을 반환받습니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.search_live:1 of
msgid "Search the live with keyword."
msgstr "키워드를 이용하여 실시간 방송을 검색합니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.search_live:3 of
msgid "A keyword to search live"
msgstr "검색할 실시간 방송입니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.search_live:6 of
msgid "Returns lives with searching."
msgstr "검색된 실시간 방송 정보를 반환받습니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.search_video:1 of
msgid "Search the video with keyword."
msgstr "키워드를 이용하여 영상을 검색합니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.search_video:3 of
msgid "A keyword to search video"
msgstr "검색할 영상입니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.search_video:6 of
msgid "Returns videos with searching."
msgstr "검색된 영상 정보를 반환받습니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.user:1 of
msgid "Get my user info. This method should be used after login."
msgstr "내 정보를 불러옵니다. 이 기능을 사용하려면 로그인이 필요합니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.user:4 of
msgid "Information for logged-in user."
msgstr "로그인된 나의 정보입니다."

#: chzzkpy.unofficial.client.Client.is_closed:1 of
msgid "Indicates if the session is closed."
msgstr "치지직 연결을 종료한 유/무를 불러옵니다."

#: ../../source/unofficial_basic.rst:12
msgid "Enumerations"
msgstr "Enumerations"

#: ../../source/unofficial_basic.rst:20
msgid "Channel"
msgstr "Channel"

#: chzzkpy.unofficial.channel.Channel:1 of
#, fuzzy
msgid "Bases: :py:class:`~chzzkpy.unofficial.channel.PartialChannel`"
msgstr "상위 클래스: :py:class:`~chzzkpy.channel.PartialChannel`"

#: ../../source/unofficial_basic.rst:42
msgid "Search"
msgstr "Search"

#: chzzkpy.unofficial.search.SearchResult:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~chzzkpy.base_model.ChzzkModel`"
msgstr "상위 클래스: :py:class:`~chzzkpy.base_model.ChzzkModel`"

#: ../../source/unofficial_basic.rst:57
msgid "User"
msgstr "User"

#: chzzkpy.unofficial.user.PartialUser.add_restrict:1 of
msgid "Add this user to restrict activity."
msgstr "사용자가 채널에서 활동을 하지못하도록, 활동제한 명단에 등록합니다."

#: chzzkpy.unofficial.user.PartialUser.add_role:1 of
msgid "Add a broadcast permission to this user."
msgstr "사용자에게 방송 관리 권한을 부여합니다."

#: chzzkpy.unofficial.user.PartialUser.add_role:3 of
msgid ""
"A enumeration class containing broadcast role. It can only set the role "
"to :attr:`UserRole.chat_manager`, :attr:`UserRole.settlement_manager`, or"
" :attr:`UserRole.channel_manager`. Giving any other role will cause a "
":exc:`TypeError` exception."
msgstr ""
"사용자에게 부여할 권한입니다. 방송 권한은 :attr:`UserRole.chat_manager`, "
":attr:`UserRole.settlement_manager`, 또는 :attr:`UserRole.channel_manager`만"
" 줄 수 있습니다. 다른 권한을 인수로 넣었을 경우에는, :exc:`TypeError` 예외를 초래할 수 있습니다."

#: chzzkpy.unofficial.user.PartialUser.chat_activity_count:1 of
msgid "Get chat activity count of this user."
msgstr "사용자의 활동기록이 담긴 정보를 불러옵니다."

#: chzzkpy.unofficial.user.PartialUser.chat_activity_count:3 of
msgid ""
"Returns a chat activity count object contains the count of temporary "
"activity restrictions, the count of activity restrictions, and the count "
"of chats."
msgstr ""
"사용자의 활동기록이 담긴 Chat Activity Count 객체를 반환받습니다. 객체에는 사용자가 임시차단을 당한 횟수, "
"활동제한을 당한 횟수와 지금까지 입력한 채팅의 개수를포함하고 있습니다."

#: chzzkpy.unofficial.user.PartialUser.edit_restrict:1 of
#, fuzzy
msgid "Modify this user to restrict activity."
msgstr "사용자가 채널에서 활동을 하지못하도록, 활동제한 명단에 등록합니다."

#: chzzkpy.unofficial.user.PartialUser.remove_restrict:1 of
msgid "Remove this user to restrict activity."
msgstr "사용자가 다시 활동할 수 있도록, 활동제한 명단에서 제거합니다."

#: chzzkpy.unofficial.user.PartialUser.remove_role:1 of
msgid "Remove a broadcast permission to this user."
msgstr "사용자에게 부여된 관리 권한을 제거합니다."

#: ../../source/unofficial_basic.rst:71
msgid "Video"
msgstr "Video"

#: ../../source/unofficial_basic.rst:85
msgid "Exceptions"
msgstr "Exceptions"

#: chzzkpy.error.LoginRequired:1 of
msgid "Exception that’s raised when a method need login."
msgstr "이 기능을 이용하기 위해서는 로그인이 필요합니다. `Client.login` 함수를 이용하여 로그인해주세요."

#: chzzkpy.error.HTTPException:1 of
msgid "Exception that’s raised when an HTTP request operation fails."
msgstr "치지직 호출 중에 HTTP 예외가 발생하였습니다."

#: chzzkpy.error.NotFoundException:1 of
msgid "Exception that’s raised for when status code 404 occurs."
msgstr "조회된 결과가 없습니다."
